有冇一啲好正又有文學嘅書

要人反思嗰啲呢 好想睇

《查拉圖斯特拉如是說》

尼采

人間失格
日本經典文學
文章第一句：我的過往人生充滿恥辱
作者經歷過5次自殺 5段戀愛
窺探超厭世者的內心世界

但有部分讀者睇完會承受唔住

冇留意樓主反思既要求
咁推發行量僅次於bible既Little prince

pride & Prejudice，sophie's world，hamlet，a tale of two cities

村上春樹同魯迅

村上春樹我睇到

有冇一啲非政治理由而成為禁書的禁書

好少書成為禁書唔係因為政治理由,
一係因為太血腥暴力, 比如《索多瑪一百二十天》
一係本野帶有歧視色彩, 比如《我的奮鬥》
一係本野關於怪力亂神、異端思想、魔鬼魔法而被教廷列為禁書
依家冇宗教影響, 血腥書都唔會banned, 所以除左政治外都冇禁書

1984

挪威的森林唔會悶掛
仲有d短篇集eg 威靈頓幽靈都ok

唐詩三百首

中段唔知，頭段前奏好悶，真係唔識欣賞，我寧願睇赤川次郎

The Denial Of Death

近期好hit 嘅刺殺騎士團長囉

人間失格
令人反思人是為什麼而活